你如果覺得很難向上爬，那並不代表你沒用，只不過這個社會不認同你在做的事

圖片由好色龍借來，本身加了水印，希望不介意。

應該沒人不同意社會主流的上流途徑就是上學

那麼很簡單地把社會比喻成一部機器，那麼政府就是核心，機構和公司就是部件，人就是最小的零件單位，而這個巨大的機器目標就是維持自己運作。

而學校就是生產這些零件的部件。

那麼為什麼會有分大、中、小學，及學貸的出現？既然社會需要你這個零件，為什麼還要增加難度？

社會從來都有一個懂得自動調配零件位置的系統，在資本主義下，那個系統叫市場。新零件在市場上也一樣按照需求分佈，來維持這個機器的正常運作。

一些所謂的神科，或是一堆人蜂擁過去讀的科目，大都有錢景，他們要不是技術要求很高、需要一些的長時間磨礪的精細零件，就是那個時期社會極其需要的，例如香港的建築工人。

所以，你如果覺得很難向上爬，那並不代表你沒用，只不過這個社會不認同你在做的事。相反，要是有個時期人人都很容易上流，就是因為這個社會上各個部件都沒有滿足，做什麼都能夠得到認同。

而學貸，其實就是政府向你這個零件買的一個保險，假如你無法對整個系統作出效用的話，他至少能收回成本，來生產其他零件。

但是你可能會發現，咁咪好屈機？投資失敗都有保險可以買？

係呀，不過政府就係屈機，你見唔到強積金同大白象咩？

當然，呢個系統的確係有問題。你可能會話係無當每個人有唔同嘅價值etc. 不過我可以話畀你聽，我覺得佢最大嘅問題就係，將每個人都當成一個最細嘅零件單位嚟訓練，而呢啲零件好多時已經多到數唔曬。

到最後我寫這篇文章嘅目的到底係為咗乜？講真我自己都唔係好清楚，不過如果你覺得自己嘅價值無show出到嚟，我想話畀你知唔好埋怨。

如果你真係有能力同價值，你大可以行唔同嘅路，社會上自然會有人需要你，因為佢就係一部不斷擴充嘅機器，同時又要維持自己正常運作。有舊部件會壞，有好多地方可以升級令效能更好。

機會只要你肯去搵，一定會有。

如果想繼續睇：

好文冇人推？

Thanks bro

幫係推一推

加油

讀緊social science
社會學已經話比我地知資本社會係幾撚荒謬
除非你係資本家
否則你都難逃做齒輪同螺絲

唔一定，部件會壞，有好多地方可以升級令效能更好。
機會只要你肯去搵，一定會有。

凡存在 必合理
資本唔一定係金錢
社會資本都係資本

其實係你能力不足

如果你真係有能力同價值，你大可以行唔同嘅路，社會上自然會有人需要你

如果你覺得自己嘅價值無show出到嚟，我想話畀你知唔好埋怨。

當社會唔認同你 但有另一半出現認同你就夠

so sweet

重要既人認同咪得囉

有樓有high潮

玩crowdfunding做外國市場，自己開發産品，year2研究左一年，之後一個月1萬變80萬，之後無讀。

Find one, don't read a book(people tell you what to do)

This is Exactly what the picture wants to tell

But you know how hard to find meanings for your life?? Especially you are a nail of Capitalism

When you have a good mother and father who took care you well and you do not want to fail their expectations ... it is not about money but only you want to treat you parents as good as they did

Otherwise, everyone of us are free to go to become an artist , musician, freethinker, motherfucker

As I said, you can only be something that people needs, that is way more easier.

留名

申利文科仔

垃圾填鴨教育，垃圾行業單一化社會，垃圾資本主義，垃圾神精文化只有返工同錢，垃圾香港奴隸制，垃圾建制派，泛民，垃圾制度，垃圾政府，垃圾中國華人社會。。。。

自己行條路出黎

文科仔+1

好獻要推

冇資本冇人支持點行